鄧炳強: 主動研究採購新裝備和彈藥 優化水炮車的性能和戰術

【Now新聞台】警務處處長鄧炳強向警隊內部發信，表示正積極研究優化水炮車的性能和戰術，以及採購新的裝備和彈藥。他提醒警員只要按警隊內部指引使用武力，行動就會有充分法理基礎支持。

鄧炳強在上月廿九日與前線警員進行「與處長對話」會面交流，他近日向內部發出長十八頁的信回應當時收到的意見，他指最近成立的行動部特別職務組會全面檢討處理反修例示威的「踏浪者行動」，包括人手、訓練、裝備、戰術、指揮等，正研究將總區應變大隊常規化，優化水炮車的性能和戰術運用的可能性，添置新型防暴服裝、護頸、阻燃的多功能保護衣等。

對於有警員提出使用雷明登散彈槍驅散暴力示威者，鄧炳強回應指散彈槍的確能向大範圍目標發射，但亦對現場其他非參與暴力活動的人士和車輛可能會造成不必要的傷害，需於取得平衡。

警隊正與多個廠商研究採購符合安全標準的彈藥，提升行動效能。對於有警員提出能否將現時的「行咇制」改為「Standby-mode」，鄧炳強說高姿態巡邏對香港的罪案率一直維持低水平功不可沒，會檢討審視可優化的地方，令警員更安全地巡邏。

他又指曾有法庭案例確立警隊武力使用的合法性，所以警員只要按指引使用武力，行動會有充分法理基礎支持。鄧炳強重申會「剛柔並濟、因時制宜」應對持續的暴力違法行為，如情況許可，警隊亦須考慮採用人性化和彈性的手法，避免衝突不斷升溫。

減人工

立會可唔批？ 武力 已經充分應付啦下話？ 屌你老母

優乜撚化
中文都唔識，學人做甲由首領

武警化

根本依加班黑警仲恐怖過89年果班解放軍
香港軍政府納粹軍

唔係去檢討現行機制，不當使用武力，前線警狗eq/語文能力，警民關係等
反而係進一步提升武力，以武力去解決以上問題
真係一大倒退

香港警隊放棄理性 回歸原始 以武力統治香港

裝飛彈丫笨

［同我推上熱門］［行動］平安夜要經濟攬炒呀！！